[{"pk": 1, "model": "transparencia.promesa", "fields": {"estatus": 2, "abajo": 0, "arriba": 0, "compartido": 0, "descripcion": "Muy dificil", "titulo": "parar-aborto", "slug": "parar-aborto"}}, {"pk": 3, "model": "transparencia.personaje", "fields": {"descripcion": "Juan Manuel Santos Calder\u00f3n (Spanish pronunciation: [xwan ma?nwel ?santos kalde??on]; born 10 August 1951) is the President of the Republic of Colombia. He was inaugurated on the 7th August 2010.[1] A Colombian politician, he is a former Minister of foreign trade, Minister of Finance and Minister of National Defense.[2]", "nombre": "Juan Manuel Santos", "image": "img/personajes/225px-Juan_Manuel_Santos_In_Brazil_2.jpg", "slug": "juan-manuel-santos"}}, {"pk": 2, "model": "transparencia.personaje", "fields": {"descripcion": "Sergio Fajardo Valderrama [1] (Medell\u00edn, 19 de junio de 1956) es un pol\u00edtico y matem\u00e1tico colombiano.\r\nSe desempe\u00f1\u00f3 como alcalde de Medell\u00edn, durante el periodo 2004-2007; cargo al que hab\u00eda aspirado sin \u00e9xito en el a\u00f1o 2000 y al que ha manifestado no volver\u00eda a aspirar.1 Fue candidato a la Vicepresidencia de la Rep\u00fablica en las elecciones presidenciales del a\u00f1o 2010. Se proclama un candidato sin ninguna ideolog\u00eda pol\u00edtica; aunque los medios lo ubiquen como un candidato de centro.2 Analistas pol\u00edticos lo catalogan como \u00abuna opci\u00f3n descontaminada y descontaminante\u00bb en el \u00e1mbito pol\u00edtico;3 4 de igual modo, el diario espa\u00f1ol El Pa\u00eds le proclam\u00f3 \u00abel independiente m\u00e1s independiente de todos\u00bb.5\r\n\r\nDurante bastante tiempo orient\u00f3 sus esfuerzos en el \u00e1rea acad\u00e9mica de importantes universidades de Colombia y del mundo, y ha sido galardonado en varias ocasiones por su esp\u00edritu investigador y emprendedor, fundamentalmente gracias a su labor en la Universidad de los Andes, de Bogot\u00e1. Fue miembro del Consejo Nacional de Ciencias B\u00e1sicas, la Comisi\u00f3n Nacional de Maestr\u00edas y Doctorados, la Junta Directiva de la Fundaci\u00f3n de Apoyo a la Universidad de Antioquia y Director del Centro de Ciencia y Tecnolog\u00eda de Antioquia.\r\nComo periodista ha estado enfocado en diferentes temas de la esfera nacional. Fue Subdirector de El Colombiano y columnista de El Mundo, El Espectador y la Revista Dinero; trabaj\u00f3 en los programas de televisi\u00f3n Operaci\u00f3n Ciudad de Telemedell\u00edn y Zanahoria de Teleantioquia y perteneci\u00f3 al equipo de Viva FM de Caracol Radio, cadena radial en la que recal\u00f3 durante los primeros meses de 2008, como parte del equipo period\u00edstico del programa 6 AM - Hoy por Hoy.\r\nHa participado en procesos de paz como miembro fundador de la Comisi\u00f3n Facilitadora de Paz de Antioquia durante la gobernaci\u00f3n del ex Presidente \u00c1lvaro Uribe y ha dictado conferencias sobre el conflicto armado en Colombia.", "nombre": "Sergio Fajardo", "image": "img/personajes/180px-Sergio_Fajardo.jpg", "slug": "sergio-fajardo"}}, {"pk": 3, "model": "transparencia.cargo", "fields": {"titulo": "Presidente de la Republica", "terminacion": "2014-07-08", "actual": true, "personaje": 3, "inicio": "2010-07-08"}}, {"pk": 2, "model": "transparencia.cargo", "fields": {"titulo": "Alcalde de Medell\u00edn", "terminacion": "2008-01-31", "actual": true, "personaje": 2, "inicio": "2004-01-31"}}, {"pk": 4, "model": "transparencia.cargo", "fields": {"titulo": "Politico", "terminacion": "2011-11-25", "actual": false, "personaje": 2, "inicio": "2008-01-31"}}, {"pk": 1, "model": "transparencia.promesacargo", "fields": {"cargo": 3, "promesa": 1}}, {"pk": 1, "model": "transparencia.etiqueta", "fields": {"descripcion": "Salud (del lat\u00edn \"salus, -?tis\") es el estado de completo bienestar f\u00edsico, mental y social, y no solamente la ausencia de infecciones o enfermedades, seg\u00fan la definici\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud realizada en su constituci\u00f3n de 1946.1 Tambi\u00e9n puede definirse como el nivel de eficacia funcional o metab\u00f3lica de un organismo tanto a nivel micro (celular) como en el macro (social). El concepto salud abarca el estado biopsicosocial, los aspectos que un individuo desempe\u00f1a. En 1992 un investigador agreg\u00f3 a la definici\u00f3n de la OMS: \"y en armon\u00eda con el medio ambiente\", ampliando as\u00ed el concepto.", "texto": "salud"}}, {"pk": 2, "model": "transparencia.etiqueta", "fields": {"descripcion": "El ej\u00e9rcito (en su sentido general) es el nombre que recibe en espa\u00f1ol la instituci\u00f3n encargada de la defensa o ataque militar de un Estado. Como tal, cada pa\u00eds define la estructura que debe tomar, as\u00ed como el tipo y cantidad de unidades que lo formar\u00e1n, su composici\u00f3n, sus misiones y su equipo. No puede hablarse por tanto de una forma gen\u00e9rica de ej\u00e9rcito, ya que cada naci\u00f3n lo estructura seg\u00fan sus propias necesidades y posibilidades. Tambi\u00e9n recibe el nombre de ej\u00e9rcito un tipo de unidad militar de gran tama\u00f1o, formada por la uni\u00f3n de varios cuerpos de ej\u00e9rcito y puesta bajo el mando de un general o rango superior.", "texto": "ejercito"}}, {"pk": 3, "model": "transparencia.etiqueta", "fields": {"descripcion": "Empleo es un contrato formado entre dos partes, uno es le empleator el le altre le empleato. Un empleato es un persona que labe per un altere persona o casa de commercio. Quasi totos es un empleato a nonulle tempore.", "texto": "empleo"}}, {"pk": 4, "model": "transparencia.etiqueta", "fields": {"descripcion": "La educaci\u00f3n, (del lat\u00edn educere \"guiar, conducir\" o educare \"formar, instruir\") puede definirse como:\r\nEl proceso multidireccional mediante el cual se transmiten conocimientos, valores, costumbres y formas de actuar. La educaci\u00f3n no s\u00f3lo se produce a trav\u00e9s de la palabra: est\u00e1 presente en todas nuestras acciones, sentimientos y actitudes.\r\nEl proceso de vinculaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n cultural, moral y conductual. As\u00ed, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, las nuevas generaciones asimilan y aprenden los conocimientos, normas de conducta, modos de ser y formas de ver el mundo de generaciones anteriores, creando adem\u00e1s otros nuevos.\r\nProceso de socializaci\u00f3n formal de los individuos de una sociedad.", "texto": "educaci\u00f3n"}}, {"pk": 1, "model": "transparencia.promesaetiqueta", "fields": {"etiqueta": 1, "promesa": 1}}]